二揀一做你條女，黃蓉定趙敏？

兩者性格都幾似，智商又係天下無雙

兩個又係對外精靈，對夫就小鳥依人

不過黃蓉生完之後性格差左好多，破壞左係射鵰嘅形象

反而趙敏仲有幻想空間

黃蓉
趙敏

丁敏君 / 王難姑

任盈盈

趙敏正好撚多wo

唔該唔好套演員個樣落去諗

趙敏一對你沉船夠可以一心為你

牙蓉

滅絕

周芷若
個名又好聽

2個Ending都好好

但敏敏成本書大半都係玩野搞到無忌左右做人難
先害你師父再害你師叔，救返佢地就當自己有功，
去到搶婚雖然中意你多D，但搞到無忌都幾無面

正常男人可能去到中段已經頂唔順，S系女王玩唔過

揀黃蓉嘅小心啲
如果你武功唔係去到五絕level，基本上唔會夠佢打

牙蓉會令你成為天下第一架啦
又搵洪七公，
華山論劍全程幫哂拖
仲幫你擋掌

黃蓉唔洗諗

小昭又係女神 又係女傭 任勞任怨

迫人負評

黃蓉好少令郭靖左右做人難，甚至神雕時長輩mode可能都跟郭靖學返黎

韓姬

剩係對波都質死佢兩個啦

穆念慈定周芷若

係 兩隻冇波臭g

黃蓉未懷孕值100分
生左之後倒負100分

成個閪女人咁

咁我覺得左右做人難好大程度都係張無忌自己性格本身係優柔寡斷，成日拿唔定主意，呢個講野佢又信，另外個個講野佢又信，乜都聽，乜都決定唔到

香港男人普遍武功都冇女人咁好嫁啦 打唔成就算啦

咁趙敏退隱左姐
如果趙敏係郭靖老公
楊過小龍女可能已經死左一件

有冇其他選擇

不如拎曬金庸啲女角黎揀仲好

比完又比

同埋呢個Po 如果兩年前開，應該投票會調返轉

任盈盈冇得輸

秒

OK You Win

黃蓉係小鳥依人 咩都順哂你意
但趙敏果種有自己性格更吸引 例如成日撚張狗 作為男人比條女撚得多就產生左種特別感覺趙敏果種特別 完勝黃蓉

蓉兒有成座桃花島 + 識煮餸 敏敏呢？

敏

小淫賊 小淫賊
小淫賊小淫賊

講真倚天中後開始
每次令張難堪都係因為佢身份對立
唔代表佢冇黃蓉咁識做人

利申睇書冇睇劇

乜都冇哂

大淫閪=敏g

黃蓉成日都有撚靖哥哥喎
又會時不時串下佢

康敏

agger，就係想揀佢

你又啱 不過黃蓉賢妻type(射雕) 趙敏係有角力 個人鐘意趙敏果type倚天小說寫得趙敏太好

任盈盈先有得鬥

咁多人討厭黃蓉咪都係因為神雕
如果剩係對比女主角個陣明顯黃蓉完勝
黃蓉做嘅任何野都係幫到郭靖
趙敏做埋d野累9張無忌

穆念慈

敏敏世界第一

撐你

性格勉力，係趙敏搶啲，唔係淨講好壞

魅力

睇完神鵰之後好憎黃蓉

屌你阿 黃蓉趙敏阿

好掂

自己拎黎
佢老母臨死同佢講
越靚既女 越識呃人
條仆街仔當佢老母講既野係耳邊風

駁唔到

咁敏敏囉
兩個我都要曬

依家播緊倚天, 趙敏實贏架
有睇埋射鵰 就知黃蓉簡直係每個男人夢想既另一半

講累咪就係萬安寺未傾心前
無趙敏點會跟到金花婆婆搵到謝遜?
無趙敏洗得甩 殺莫聲谷清白?
無趙敏點知謝遜下落 又點識穿成昆陰謀 點拎2老內訌

相反周芷若成本書幫張無忌做過咩

呢樣真係要讚，出心出力氹洪七公，一心一意都係為條仔好，自己學唔到都無所謂，女權既正相反

溫青青
聰明靈悟,有點任性,性格可愛,對人真心真意

我會揀佢

圖都冇 揀你阿媽咩

趙敏蒙古人，不了

我敏

射鵰 黃蓉冇得輸

成班連登仔上帝視角

諗下當時咩年代，咁重視禮教
過仔老豆同義父害到郭黃幾慘
同埋嗰時唔教過仔武功，想佢從文有安穩平淡生活都合理姐
最大問題係，黃蓉不嬲係偏袒自己人架啦，話晒係東邪個女
射鵰嗰時都係咁架啦
神鵰冇主角光環咪覺得惡啃

韓小瑩

both G

個唇好黑😂

黃蓉冇得輸

g若

仲成日借老母嚟媾女

究竟佢地有無做愛?

你企係郭靖角度諗，黃蓉絕對唔閪
楊過係黃蓉眼中只係一個大奸人嘅後代
對佢有防範係正常

精闢分析

仲有雙兒都係呢type

我地桐子軍竟然輸咗

聖處女喎隨時成世都柏拉圖式戀愛

應該無

咁嘅問題都問得出, 肯定係冇乜經歷嘅後生仔...
黃蓉簡直係公認男人救星, 絕世老婆。

SM狂, 中意玩腳...大把連登仔爭住估張無忌

*做

本身臨返波斯做總教主之前都想同無忌執返劑 不過俾人阻住左

一係駱冰 一係白阿繡

倚天熱播緊，你依家開post，緊係多人揀趙敏啦，揀趙敏既人大部份咪又係因為陳鈺琪。已年逾七十的郭靖黃蓉夫婦與兒子郭破虜竭力與蒙古大軍奮戰而死，「為國為民，俠之大者」，當真是死而無憾，不枉此生。淨係依點己經赢蒙古郡主九條街。

因為郭靖唔會鍾意第二個

不過我都會揀黃蓉

唔係趙敏 啲師伯點會覺得係張無忌殺
怪就怪趙敏之前太狠毒 鋸哂六大門派啲手指頭落黎
之後再同張無忌一齊啲人都唔鐘意啦
殺韃子又幫唔到

但黃蓉對郭靖係由射鵰到神鵰都係始終如一 所有野都為佢著想 就算係對楊過唔好 都係出於怕佢對郭靖不利姐
而且題目係二揀一做女友 關黃蓉點對楊過咩事

有條女為咗自己放棄國家同屋企
實揀佢

識玩一定玩小昭

鎖撚住慢慢玩

梗係黃蓉
第一, 佢雖然西, 但佢西係為咗自己條仔, 所以佢做條女就幾好
第二, 女人越西, 你越想屌佢
第三, 保養問題, 趙敏歸隱廿年後會變點樣冇人知, 但黃蓉四十幾仲好正, 仲正過李莫仇, 連郭靖守城都忍唔住內射佢, 梗黃蓉最少可以鋤足廿年.

走啦臭g

好地地又臭咩G呀??

個樣真係不了

揀滅絕師太

其他人唔鐘意關合唔合適做女朋友咩事
趙敏最難能可貴係 佢有身份地位樣貌學識 有自己既事業心
但佢為左你可以放棄所有野 唔介意將所有辛苦經營都付之一炬去跟隨你

不過我諗有咁既需要黃蓉都會咁做

趙敏 黃蓉最大分別
黃蓉係會做主導 幫老公搵老師 教佢詩書畫意做思想教育 同會糾正/阻止郭靖做傻事 會暗地幫郭靖做好好多決定 係共同努力果隻賢妻

趙敏傾心之後 反而係會依照張無忌想法而行 佢要救邊個就幫佢諗辦法去救果個人 (謝遜 韓林兒 周芷若) 佢會係適當時侯點醒張無忌 佢都會出謀獻策但從來唔會去引導/阻止張無忌做決定 (見周芷若救宋青書 明教決策 反元大事&帝位事情等) 屬於背後協助型既妻子

其實我2個都鐘意 佢2個都係金庸小說入面我最鐘意既2位女主
所謂我冇投到票

呢啲咪真男人囉!
上面成班兒登仔...

上面先有巴打貼左2年前新射鵰播緊果期搞既投票(同一條問題)
都係趙敏大勝

之前高登或而家連登，所有黃v.s趙既post，趙無輸過

趙敏比黃蓉既優勢就係佢係蒙古郡主
佢同你身份對立理應無可能一齊
但願意放棄去陪你
靚女 仲要對自己死心塌地既靚女
你話毒撚點唔傾心

但黃蓉只睇射鵰 唔應該輸
佢武功足夠好 應該更加聰明
又識煮飯 真十項全能
係可能嚴妻左d

簡單講
老婆奴一定要黃蓉
要激情就趙敏
係連登揀趙敏一定多啦
加上黃蓉有神鵰既西野
趙敏十年廿年後可以純ff
點輸

喊個時可憐到不得了

平時就有仙氣都不得了

可愛又得

芷若(祝祝)只應天上有
靚到連張狗都想抽水

芷若=一桐>>>>>>>>>趙敏

任盈盈啦
無敵

真標題： 二選一， 李一桐同陳鈺琪邊個更加令你谷精上腦

做老婆咪岩
做人地老婆咪閪囉

神雕本書扣分扣到pk
仲要搞正楊過呢個咁多人中意嘅男主角
如果齋睇射雕會覺得黃蓉真係好正

好撚惡頂喎佢

再講 事實證明楊過知道邊個隊冧佢老豆都想報仇
只係懸崖勒馬 黃蓉防佢無錯

周芷若,丁敏君,2017穆念慈

黃蓉係對楊過衰，唔係衰

趙敏係好醒，但同黃蓉無得比

我揀盈盈

負評俾樓主
一定係不悔/小昭/程英

識揀一定係後生時嘅黛綺絲

如果佢唔係咁優柔寡斷，敏敏早就死係佢手上

黃蓉係大事先聽郭靖講，平時小搗蛋之類一樣令你如沐春風

木婉清有得輸？

黃蓉防楊過合理喎,楊康話晒都係因黃蓉而死,本身又係一個PK,楊過喺返桃花島路上既表現就更易惹人討厭. 而且喺桃花島,黃蓉都只係唔教佢武功,唔係唔肯教佢. 而且後面雖然仍有提防楊過,但都已經對佢好好多,郭靖許配郭芙俾佢都冇乜SAY NO,亦有諗住將一切武功傾襄相授,甚至選擇既係犧牲自己俾楊龍去換情花解藥, 阻止楊龍喺埋一齊都係為佢好, 南海神尼既故事亦都係為左等佢唔好尋死...

連登仔唔理架
楊過係最不羈自我既主角，同連登仔口味一拍即合，個個代晒入主角心境去睇

兩個都閪女人

識簡一定簡郭襄

揀趙敏唔係張狗咁權力集於一身咪又係老婆奴

所以選老婆，任盈盈最好

屌其實我好憎楊過
成撚日FF自己老豆比郭靖更俠義
仲要柒到信個傻既差D害死郭靖
成日言語上溝女 但又扮哂情聖咁
抵佢咁多個主角入面唯一一個要食2手西

過兒MK黎，沖哥個種表面扮不羈，又放唔低小師妹同師父師娘個種掙扎，型好多

我睇神鵰係為左睇郭大俠，真係J出血

咩絕世美女其實本本金書都有，好鬼廉價
女主角我推程靈素

有得屌你咪又係心軟J硬

程靈素！！！！

李文秀同阿青我都好鍾意

敏不解釋

郭大俠一挑98個臭道士
喺蒙古大帳一挑四

可能金庸都知下下搬郭大俠出嚟
啲奸角冇得玩
就惟有困住佢喺襄陽

小昭性格係最好，乖又聰明又幫到你， 仲要有波絲樣， 唔係支那妹樣， 已經嬴哂啦。

但如果趙敏同王蓉， 一個先仆街後對你好， 一個先對你好之後變仆街， 咁係人都揀趙敏啦

重睇啦，趙敏贏既點唔係先壞後好，黃蓉亦冇變仆街，由始至終都係完美老婆。

賤哥哥仲係件廢柴果時
黃蓉已經深深咁愛上佢 咩都幫佢
唔介意佢廢

相反趙敏第一次遇到張狗果時
佢已經係倚天最勁果個
之後先慢慢對佢有興趣
所以難講如果本來張狗係廢柴
趙敏仲會唔會咁迷佢

如果你只係普通人
一定揀遇到黃蓉依類女人
但係如果你事業有成
同趙敏依類人相處一定好正 比較刺激

有人計過靖哥哥溝黃蓉用左幾憶

億

本身立場唔同玩你咪玩你囉

為左個女咪又係撚郭靖

楊過幾次捨命救你兩母女，都驚鳩楊過害佢地，根本郭靖第一次想殺楊過就趁機坦白

郭靖有撚情趣咩

趙敏愛上既張無忌係武功高強 做埋明教教主
黃蓉愛上既郭靖個時佢連楊康都打唔贏既傻小子 佢只係因為郭靖對扮成乞衣既佢好好所以義無反顧咁愛佢一世
就算郭靖師父反對 老豆反對 連之後郭靖誤會佢同佢反面 佢都豁出條命去救柯鎮惡

你而家講邊個適合啲做女朋友 咁要綜合所有野黎比較架嘛 張無忌係明教教主 主持反元 你啲𡃁全都俾阿嫂害到得返半條命 好難架喎

單睇性格兩個咪不相伯仲囉

#123

一定係趙敏

本身立場相對，班人想搞死佢老豆同親戚，唔通出賣自己家人呀？黃蓉同郭靖冇咩利益衝突

滅絕先正

之前楊過係細路驚閪佢做得出咩咩，咪慢慢教囉，死要送去全真教，退一步留係身邊睇實佢仲好啦。。。

之後楊過係絕情谷返黎黃蓉咪又係處處提防，又拎龍女做人質

之後又懷疑楊龍拎細女去換藥

十六年後，一諗就諗楊過係返黎報牛，連時間都唔記得，即係瑛姑連慈恩都唔認得都含恨一樣

計劇集樣就揀敏敏
唔計就揀蓉兒

郭伯伯帶佢上全真教示範點樣一個人輕鬆屌打100個，然後放佢喺嗰度學野

呢度仲仆街，明明楊康「學壞」係無人管教，邱仔耐唔耐先出手，郭靖放撚左楊過去全真教自生自滅，探都無探過，信又無，屌你七怪非親非故都深入漠北教你啦，郭靖呢衰撚過邱仔

連登仔打飛機打到手中無撚心中有撚
仲勁過隊孤獨求敗

好地地一套劇 畀你地講到成日睇女

張無忌揀佢就唔做聖處女啦

第二點

同意
仲要係靠郭靖太型棍仁義，過兒先心軟冇落手
證明黃蓉真係冇睇錯佢

不過，十六年後佢都有諗楊過係咪返嚟圖謀不軌
就真係佢自己當年有負過兒先作賊心虛

得趙敏得天下

蒙古郡主叛國添wo
贏返廿條街啦

黃蓉

李莫愁+小昭兩母女

叛國已經係反義，為咗條仔反自己祖國反自己老豆，仲講咩為國為民，俠之大者

你揀老婆定揀特首呀？

何況蒙元又唔係咩值得支持嘅政權

一句講哂，我只係想問趙敏唔做蒙古人做漢人點解會贏黃蓉為國家死守襄陽而殉國廿條街

其實芷若先最好
小無忌同曾阿牛果期已經對佢好

做老婆一流呀
佢本身諗嘢同黃藥師一樣，對楊過同小龍女一齊根本無乜所謂
佢諗計棒打鴛鴦，咪因爲郭靖唔鐘意囉
愛情根本係自私
佢全心全意愛郭靖咪得，其他人理得佢死啦

咁又係，
周芷若黑化左，
都幾仆街下

122

G若真係好撚正

咁又係，
冇左黃蓉，
郭靖收左皮啦，邊上到位，
相反張無忌未識趙敏之前，
就已經係家世顯赫，武功名震江湖

名震

諗起都正

有道理

趙敏咁仆街點揀得落

張狗真係弱撚智
睇到悔婚嗰度真係想大巴大巴咁煎落去

最好屠獅大會打撚死張狗條仆街

牙敏

一個係放棄榮華富貴變節去幫情人
一個係本身都有同一個身份，只不過比普通人去做多啲野

趙敏轉軚時，元朝都氣數已盡啦

我OK

只不過比普通人去做多啲野...南宋就滅亡時又有邊個肯好似黃蓉咁挺身而出，救國家於水火？黃蓉堂堂一個末世俠女，郭黃兩夫婦金庸都寫到佢哋為國為民，俠之大者，普天之下的老百姓，無人不從，郭靖黃蓉力守襄陽城長達三十餘年，可惜蒙古大軍雄壯，南宋軍隊羸弱，黃蓉終與郭靖同死殉國。黃蓉為保存武林火種，將楊過贈與郭襄的玄鐵重劍熔化，分別鑄造屠龍刀及倚天劍，將武穆遺書藏於屠龍刀之中，將九陰真經，降龍十八掌及自己撰寫的九陰武學速成版藏於倚天劍內，以待後世子孫光復河山，再振中原武學。冇佢就冇倚天屠龍記既故事，更唔可能推番元朝。趙敏放棄榮華富貴既原因只係因為自己情人既一個小層面，何況蒙古已經處於弱勢，被推翻就要做亡國奴。相反黃蓉下半生都喺度抵抗當時如日中天既蒙古，讓國家安穩幾十年，就算戰死都不忘為國為民，將武學傳於後世，讓後人他日作復國之用。佢既義舉係對於郭靖，對於子女，對於人民，對於國家，對山河上既大層面。兩者比較之下，高下立判。

桐芷軍

諗起郭靖黃蓉死守襄陽殉國就好感慨

你要不顧史實嘅話

趙敏唔係鍾意張無忌所以叛國幫佢
張狗一早自殺死左啦
誤用藥搽左落師叔到一次、被冤枉殺7師叔又一次
又或者趙敏冇同佢老豆斷絕關係黎保無忌，張無忌都係死
仲有係靈蛇島招天地同壽呢？
咁明教一定又四分五裂

再加試冇趙敏搵到金毛獅王
其他派又會繼續因為金毛獅王所以圍明教

所以趙敏唔係變節，咁仲推唔推翻到蒙元都仲係未知之數

仲有，冇趙敏帶路去靈蛇島，倚天劍屠龍刀都未必拎得返齊

人地拎黃蓉為國為民 俠之大者既風骨黎做比較
你就拎埋呢啲細節黎死撐做咩姐

你要講既話 如果個時係黃蓉陪張無忌 最尾佢地都唔會蠢到俾朱元璋綁起啦 可能到時張無忌做到明朝開國皇帝添

咁你係選總統定選情人？
幾時比朱元障綁起過？你睇邊個version
仲有，唔係趙敏唔幫張做皇帝，係張無野心，佢連教主都唔想做，日日提住要還位比義父
書中有提過，趙敏係女中諸葛，如果唔係有張無忌咁勁嘅功力，六大派晨早比佢肅清左

射雕撚一啲都唔了解我敏

問題係黃蓉以乜野身份先?我覺得趙敏並唔係因為本身冇咁既智慧,而係一方面張無忌冇咁既野心,另一方面趙敏本身係蒙古人, 抗元方面既野佢唔方便出聲 (元兵圍攻少室山嗰時就有類似情況), 即使佢出聲,佢蒙古郡主既身份亦都肯定會有瓜田李下之嫌 (就算張無忌,甚至明教中人信佢,其他人呢?二戰三渡後嗰次同朱元璋既會面,趙敏乜野都冇做朱元璋夠膽借佢既身份黎攻擊張無忌)

係張無忌太懦弱
不過如果佢性格唔係咁
趙敏又未必睇上佢

咩黃蓉，咩趙敏，本來就係虛構人物，成個故事都係金庸建立喺史實上再改篇，討論得依啲，仲講咩不顧史實滅元係大勢所趨，陽教主死咗啲人咪又係繼續抗元，仲唔計其他勢力，元朝將死之人，群雄四起，頂盡咪又係挨多十幾年，何況張無忌係超人咩，一個可以滅成支蒙古軍隊？統領方面朱元璋高佢幾班，計謀方面楊逍又高佢幾班，無忌除咗武功高仲有咩可取之處，冇咗佢唔見到即刻玩完。而且照你咁講，我夠可以講如果唔係黃蓉多次施計救郭靖，如鐵槍廟揭破江南七怪的命案，楊康殺歐陽克之秘，華山逼瘋歐陽鋒等等，郭靖年紀輕輕就已經一早死咗九世，仲做咩大俠，講咩救國救民，而南宋就會一早亡俾蒙古滅咗，倚天劍屠龍刀都唔會出現，九陰真經亦會失傳，談何復國，後世仲抗咩元？

你都唔了解黃蓉啦，佢身為一個女子，係國家危難之際捨身救國，咁都俾你話到只係俾普通人做多啲野

張無忌未出現果10幾年，明教係咩光景？革命軍係咩光景？對明教同革命軍黎講，張唔係超人就係耶蘇
你講黃蓉有佢嘅重要性
咁趙敏嘅重要性都好高，唔係講到一文不值咁
而且佢要做變節嘅決定比黃艱辛得多

照你咁講，趙敏都幾撚賤，賣國賊，為咗個男人出賣祖國、父親，明朝吳三桂
同黃蓉忠義兩全無得比

點會唔係蓉兒
郡主開頭做d仆街野完全唔理？

黃肯捨棄自己生命救國既決定明顯比趙既艱辛仲多啦，你都識講各自都有重要性，正所謂前人種樹後人乘涼，黃就係嗰個前者，而且黃趙貢獻比較，趙相較之下失色，點解話係講到佢一文不值？你當初話趙敏叛國贏救國救民既黃蓉廿條街就真係講到一文不值。再講返張無忌，對於明教佢咪就係一個精神領袖，而唔係實際領袖，所以我之前先講，冇咗佢明教最多唔團結，而且天下間仲有好多其他抗元勢力，抗元大勢所趨。其實講趙敏性格好過黃蓉，我冇意見，但依家吹到連貢獻都高個黃蓉，我就有意見啦，冇唔記得倚天前期好多爛攤子都係趙敏搞出黎，滅少林囚六大派，佢之後既作為係良心發現，收拾自己既爛攤子，冇可能高貢獻過黃蓉既救國義舉

佢返蒙元一定係罪人
但係如果係男人角度
佢一定係完美情人
不愛江山愛無忌

你唔係講貢獻喎
你一開始係講黃陪郭靖捨身為國所以贏9條街嘅
咁黃為左郭靖捨身為國
趙直情係為張捨身叛國喎

呢方面係講緊自己為對方犧牲左幾多
趙敏一定贏啦

神雕呢？

你講黃為郭捨身為國，趙為張捨身叛國，其實依兩者以正常角度睇分別唔大，然而你又話後者贏前者，但講唔出點解。首先捨身意思係犧牲自己性命，你用趙捨身叛國，趙敏有好似黃蓉咁獻出自己生命？其次我上面一早已經講咗我認為前者較優既論點，趙叛國係為咗張一個小層面，黃為國不單係為咗郭一人，仲為咗子女未來，人民苦況同國家存亡上既大層面。

蓉兒

趙冇？
上面咪比左兩個例子你
用自殺威脅老豆放張係忌
係靈蛇島用天地同壽差啲死

為人民苦況係因為郭靖係咁姐
如果佢鍾意果個係楊過咁，一早歸隱左啦
你將郭靖優點=黃蓉優點？

為國易啲定叛國易啲？

青書你連蓉兒都鍾意埋

大6臭雞

搞清楚先，我係話你話趙敏優於黃蓉既論點，而唔係做咗咩，要講做咗咩，我都可以講出一大堆例子
黃蓉揭穿楊康加害郭靖既計謀
黃蓉替郭靖接裘千仞鐵掌差啲死
另外你係咪真係覺得一個人肯接受自己伴侶既目標，陪佢追夢，做同一樣野唔係一個優點

一句講哂，為國犧牲自己生命定拋棄蒙古人身份易啲

得啦得啦，俾你黃蓉贏啦，為國捐軀咁偉大，我寧願退隱同敏敏過平凡既生活

人哋係都唔係同你隱居啦，係同張教主

你都係想逼人負皮姐

咩事啊？我上咗百度？

救尻你班叛國賊仲想點

睇多次標題啦
二揀一做你條女呀

你老屈敏敏冇犧牲到=唔會犧牲
明明有做過呢啲舉動

一句講晒
叛國定為國難啲呀？

兩者都係為左自己老公 趙為無忌叛家叛國 但冇做任何傷害老豆既事 黃為郭捨身保國 情懷一樣 假如張為國捐軀 你以為趙唔會跟埋一齊死？

收你撚皮啦 未撚睇過金庸？

我話犧牲自己生命，咁趙敏最後又冇死到
都係嗰句啦，為國犧牲自己生命定拋棄蒙古人身份易啲，另外汪精衛都係叛國，睇黎佢辛苦過為國既孫中山

太多人一睇就睇電視版所以會憎黃蓉
我係睇原著三部曲順序嚟睇
知前文後理就唔會覺黃蓉有乜問題

Btw黃蓉世界第一

有人講叛家叛國高尚同難過捨身保國wor，咩情懷一樣啫

其實孫中山搞革命 係當年叛國賊黎但佢原意係為國為民 同趙敏一樣 眼見元朝氣數已盡 民不聊生 加上無忌係對立面 先跟過去 但佢都冇幫無忌係因為佢老豆係汝陽王

為國為民而叛家叛國 同為國為民而捨身保國 而且兩個人起點都係男人 有咩唔一樣

無得比

全庸哥自己都講左黃蓉係無可取代

小龍女

差別在於 汝陽王係趙親人 趙唔可能幫手打自己老豆

咁套乜水，有第2個演繹趙敏好過陳鈺琪?

汪明荃

講咗咁耐，我想講其實話趙敏性格樣貌好過黃蓉，我係冇意見甚至同意，但係話趙敏為張無忌叛家叛國之舉同黃蓉同郭靖保家衛國對等，甚至超過，我就忍唔住要理論，其實當初我既評論咪只係話黃蓉既保家衛國高尚啲，唔明白點解都可以嘈到，你話樣貌就話啫，畢竟每個人審美唔同。但係睇過哂金庸既作品都應該心裏有數，郭黃兩人被稱為大俠夫婦唔係冇原因，除咗阿青，仲有邊個好似黃蓉咁，作為一個女子一生一世都忠於國忠於家

其實在於觀點與角度，有人覺得政權＝國家，反政權＝反國家，係叛國賊，但我眼中孫中山並唔係叛國賊，先有人民才有國家，佢為咗人民反抗暴政，唔算叛國賊，最多算反動分子

神鵰黃蓉
射鵰黃蓉

睇你點睇 呢d野冇絕對正確同錯誤 只可以話 黃蓉 同 趙敏兩個 情懷 思念 諗法基本都係一樣 為國為民 為男人 只不過佢地做既野同處境唔一樣

忠國忠家一定岩
你中國人黎？

我懷疑個個都淨係睇過神鵰

撇除顏值純以演繹黎講葉童同張敏都出色過佢...

神鵰黃蓉係絕世好老婆好媽媽

葉童是旦一個都好過佢

原來講忠國忠家就係中國人，咁外國人忠國忠家既都係中國人啦。我話依家共產黨當政仲忠國忠家就有位入啫，嗰陣南宋俾蒙古人入侵，忠國忠家有錯反駁都反駁得好啲啦

咁趙敏係元朝，咁都有得抽秤？

仲記唔記得學左右互搏嘅先決條件

其實你想表達啲咩，我抽秤佢啲咩先？你追擊咗我成日咪就係想我認同趙敏>黃蓉，ok，you win。唔想同你再理論

仲有黎姿